---
order: -50
---

# Готовые модули

### Что такое модуль {#what-is-module}

Модуль – это предварительно настроенная интеграция с различными внешними сервисами, разработанная нашей командой, которую потом можно использовать в своей работе. Вы можете использовать модули для построения своих проектов.

### Отличие модуля от обычного проекта {#project-diff}

Модуль нужен для того, чтобы выделить часто используемый функционал. Модули не используют другие модули, а решают одну или несколько базовых функций. Решения -- это целый комплекс функций, часто решения используют несколько модулей и управляет взаимодействием между ними.

### Как установить модуль {#how-to-install}

На главной странице конструктора представлен список модулей.

![](../static/images/module01.png)

Для того чтобы воспользоваться модулем, у вас должен быть оплачен конструктор чат-ботов. Установка модулей, как и самих решений, происходит в четыре шага. После установки к вам на аккаунт добавятся триггеры и сценарии, которые вы сможете использовать в своем проекте.

В каждом модуле есть тестовый сценарий, который позволит изучить принцип работы с модулем.

![](../static/images/module.png)

Также, для каждого модуля есть подробное описание его функций в разделе "помощь".

![](../static/images/module2.png)

### Как подключить модуль к проекту {#connect-to-project}

Чтобы подключить модуль к проекту, вам нужно просто использовать функционал модуля в своем проекте. Например, вызывать триггер или запускать сценарий из модуля.

Если вы используете модуль, то вам нужно [обновить сборку](../tunnels/project_start.md#build) проекта, чтобы параметры из модуля появились в настройках вашего проекта.

Вы можете использовать модуль в разных проектах, настройки будут для каждого проекта свои.

При переносе проекта модуль становится единым целым с вашим проектом и его не придется устанавливать на другом аккаунте.

### Сколько стоит модуль {#price}

В рамках оплаты конструктора чат-ботов за модули не взимается отдельная плата.